《蘋果》解放軍演習模擬奪東沙島 台軍方：刺針、紅隼導彈已進駐備戰（好近香港）

（新增內容）中國人民解放軍國防大學教授李大光在香港親中雜誌《紫荊》表示，解放軍8月將在南海進行以奪取東沙島為目標的大規模登陸演習，是解放軍首次證實本月將有針對東沙島的軍事演習，由於衝擊台灣東沙防衞安全，據高層官員指出，繼先前派出一個陸戰隊加強連進駐東沙島，台軍上周又再度派出為數甚多的陸戰隊官兵增援東沙島，強化防衞戰力，隨時因應變局。因應對岸的威脅，台灣國防部資深官員亦透露，目前東沙守軍已配備刺針防空導彈、紅隼反裝甲火箭彈，若解放軍敢越雷池一步，傷亡絕對比台軍嚴重。

據指，這次增派的部隊官兵，包括陸戰隊以及海巡署官兵在內，人數不詳，但並非在南部搭乘軍機前往，而是在北部集合之後搭乘專機到東沙島。對於傳出再度派出陸戰隊官兵增援東沙島，大陸軍方官員對此不作評論，僅表示對於東沙丶南沙太平島的防務，政府均有對應部署，請民眾放心。

日本《共同社》在今年5月曾披露，解放軍訂於8月在南海軍演，模擬奪取台灣控制的東沙島，中國人民解放軍國防大學教授李大光在《紫荊》證實，解放軍8月將在南海進行以奪取東沙島為目標的大規模登陸演習，不過，並未透露具體的時間或地點。

台國防部資深官員透露，東沙守軍已將刺針防空導彈、紅隼反裝甲火箭彈都進駐戰備，屆時如果解放軍敢越雷池一步，「傷亡絕對比台軍更嚴重」。此外，對於解放軍只要有奪島的意圖，該資深官員說，國防部對台海與南海都已加強情報監察，目前解放軍動態一切正常，但國防部已針對南沙太平島、東沙島的海空快速支援，已修訂相關作戰計劃，屆時即會依計劃執行增援作戰，捍衞國土。

東沙島早期是由台灣海軍陸戰隊駐守，後改為海巡署負責，為因應大陸擬針對東沙島進行奪島演練，政府下令派出陸戰隊99旅的一個加強連，以部隊移訓為名義進駐東沙島，並配備相關的防衞武器系統，此次出再派出官兵增援，也有軍方人士認為，加派官兵到東沙島，有可能是部隊換防任務，讓島上的官兵可以正常的返台休假。

依家連台灣都唔射佢

當然，而家美國國會加急推緊，距離台灣加入安保只係一步之遙。

台灣入左核保護傘，老解只可以自己玩手指

是日電台

[至少31名手足上庭！] 8月5號法庭聲援（懇請大家抽空出席）